撫心自問，有無諗過運動點樣贏？

【勝利劇本】
撫心自問，有無諗過運動點樣贏？唔駛專業政評分析，而係將件事由頭到尾幻想一次，甚至你幻想有UFO接走晒所有壞人，香港成立新政府都係一個完整劇本。

例如唔少人成日鬧嘅律師黨，佢地言行反映佢地對運動的終點就係法院，甚至只係為義士抗辯，而且唔一定得到公平正常審訊。

有部份勇武手足，就諗到有幾箱軍火，打到班狗驚，然後完。

做金融的眾多老師，會見到點樣用金融手段令中共跌好多錢，點樣經商搵錢，打到中共無錢就是end game。

仲有唔少人，終點幻想係美軍突然一車車咁黎，掃低中共港共，然後大家幸福快樂地生活下去。

參考過新芬黨歷史嘅人，佢地口中 #和勇不分，係地面有政黨，地下有武裝組織，打到政府要和解為止。

#重點 並不是想出一個準確的預測，無人有水晶球，而係你將成個「劇本」在腦海中推演一次，並養成習慣，有人會順序一步一步諗落去，有人會由結局回溯到今日，條條大路通羅馬，記得定期推演及修正。

勝利劇本係用黎防止落後於時局，變成別人包袱嘅重要練習。

落後時局除左律師黨，例如劉細良之流都係定格於2012年社運模式：透過犧牲自己人，突顯政權荒謬，營造輿論壓力，換成選票議席。

因為佢想法定格在2012年，所以先會有「水炮車射埋黎，我地坐男女老幼坐低，睇下佢夠唔夠膽射（突顯警暴荒謬然後選票）」，2019年話你知，水炮車夠膽乜人都射，區議會選票的確催到，可惜議員履新未夠兩星期，政府已經用盡手法三扒兩撥將區議會權力削除。

咁劉細良的勝利劇本就已到了盡頭。

劇本見底唔係大問題，都係果句，無人有水晶球。#大問題係死攬已經過期嘅劇本，明誘暗逼大家照跟，否定其他方向。

死攬否定其他人常見特徵係：局勢發展不符舊劇本，例如抗爭者開始有軍火，自己的劇本解釋唔到，最方便嘅答案係「對家派來的鬼」。漸漸將勝利的目標，默化為「排除一切與劇本不符的東西」，大家見到的捉鬼天師以及「黃衛兵」，就係呢種心態生出來。

另一個我觀察較多嘅例子，係熱狗同城邦派。經過多次信仰破產再重組後，佢地勝利劇本嘅定義，就係站在「黃絲」對面顯得自己先進正確。例如黃圈杯葛美心，佢地就幫襯。黃絲講基本法時，佢地就講獨立，黃絲開始接受獨立了，就變返基本法真普選…不自覺地將勝利的條件放在「總之與黃絲主流做不一樣的事情」。

2014年最深刻的例子，係大家的勝利劇本都非常狹隘，例如和理非「佔領係和平的社會運動，玻璃都無打爛一塊，遊行完無垃圾」，勇武離不開主張佔多兩條街或者在今日被視為常識的還擊行為。

因為劇本狹隘，因此所有激烈行動皆被視為「鬼」或「分化」，另一方則視所有和理非行動如選舉為「左膠」「維穩」，對比2019多線並行互相不割，不可同日而語。

與其逐個行為去禁止（唔好捉鬼、唔好陣地戰），更有效嘅方法係鼓勵大家定期檢視自己的勝利劇本，又或者提出新劇本。

勝利劇本更新了，對運動想像就會改變，甚麼能接受，甚麼不能接受都會擴闊。美國獨立前，就係有一群社會賢達不斷拋出新劇本磨合，想像脫離英帝國後到底美國點樣運作。

我認為運動係秩序與混沌的交互作用，一方面有選戰有遊行和你乜和你物呢類有序行動，呢一方面有隨機獨狼武力。

運動幾時完無人知，可能今日力度暫馳，正如關老師教誨：2003至2019 催發運動的基本因素中共一直瓦解唔到，所以長線睇點都唔會輸。

2020往後的運動發展，應該係黑白灰難以清晰分割嘅淘汰過程：可能有人會使用軍火放炸彈，有人可能會涉足犯罪世界在黃賭毒找到推動運動的資源，有人會在國際圈子努力，有人繼續選，仍有些律師在維權…

你不必認同每一個部份，但係有心理準備將會見到上述元素的話，你的勝利劇本的保鮮期就較長。畢竟有人說2021中共倒台，但亦有人指民主化獨立運動係數十年計的事情。勝利劇本太狹隘，好多野會接受唔到，呢個廢果個係鬼，終日鬼影憧憧地老去，日子就更難過了。

119中環見

手足
唔好再捉鬼啦
兄弟爬山係既有政黨又有武裝組織去威脅政府

無 如果黃圈理念連 食藍店

黃子華無表態咁都可以係黃

咁以後唔需要幫手足 捐錢既黃店

勇武手足都可以全天侯休息了

119遮打見

真，推

自從元旦捉鬼事件
呢兩個星期勇武真係退場之後
基本上班狗就瘋狂清算勇武
其實係進退兩難緊

關鍵都係和理非嘅心態要變

當你見到和理非仲講緊有食藍店自由既時候

我都無言以對

想知革緊乜命

參考過新芬黨歷史嘅人，佢地口中 #和勇不分，係地面有政黨，地下有武裝組織，打到政府要和解為止。

TLDR: 再捉鬼嘅人 = 鬼

所以我唔反對休息 唔反對暫時退場
比時間大家諗多啲都好
呢篇文都係想大家諗多啲可能性 唔好下下就一口咬定呢個係鬼嗰個係5毛

Push
大家仲記唔記得兄弟爬山？

冇錯
最緊要係爬同一座山

原post

高汁

不過長文邊有人睇
119遮打

沒有普選 唯有獨立

冇人幫推

要同共匪鬪，好難一年半載贏，
佢即刻縮嘅話肯定好快清算，
所以要佢跪要打持久戰

推

但係依加都清算緊啦。。。呢排咁多槍魔法爆炸魔法新聞
拎久戰都要有清晰方向
依加條街多番gip 藍台拆圍板
集會得幾千人。。。。

持久戰
藍店

佢地根本鳩拉，今日嗰單煙花案，
煙花不嬲年年有，之前又唔見佢執法?
佢地啲黑狗攪埋鄉黑，斷人財路，
你估唔洗還㗎?

同意，但連登已經好少路線討論
甚至連討論空間都較以前為窄

因為劇本狹隘
所以想借呢篇文令大家重思考

槍嗰啲呢

勝利劇本得兩個
1）正式起義正面打過
2）支爆

而呢兩個都唔會關set roadblock 然後掉火魔落地下事

諗清楚係咪要再做被圍捕師

政府為左保住黑警而支持攬炒，大家鬥長命，堅持。

有用post 冇五毛推，幫手推

有個講法係online如果成功殺狗會有重大突破
但現行方法顯然唔成功
所以先會有人想用更高火力嘅道具

真
玩大圍捕冇差別其實係攬炒黎
但點都會有手足犧牲

我會咁諗，已經證實外國唔會幫忙，只會經濟上攻擊同牽制港共，運氣好嘅話可以咁樣持久戰等支爆，但咁樣等有啲不設實際

現行方法比較似係利用人數優勢打持久戰，定期犧牲己方嘅人去等支爆到來

暫時最正路嘅贏法係正面打贏狗，但點樣去開始一個咁嘅局面？

Push

依加佢哋警覺性太高
好難正面
但轉地下就好易發現
依加清算係因為對家情報網太強

唯有邊等支爆邊諗
定期犧牲下 去到某一刻犧牲埋自己咁

要以人數取勝

喂屌你 劇本見底衍生出排他行為套用落泛民同熱狗果度分析得幾精闢喎

另外想分享下劇本 睇返已經係八月開

[沙盤推演] 大家有無諗過呢場抗爭既end game係點?

街頭抗爭未必係最終勝利嘅sufficient condition
但一定係necessary condition
街頭冷卻 國際輿論唔再關注 全民清算開始

和理非最大優勢係人數
無論係集會定係連儂牆定係和你X都係

幾時會有呢班偉人出現？佢地浮上枱面嘅, 唔洗一分鐘就被人清黨。

清算已到 希望和理非會覺醒

Pus
不斷揾新路

休息完會唔會入唔返場?
要傾一個時間一齊入場?

獨派算唔算

如冇俾狗清算到 休息夠/機會到就會入番場吧

上次舉完旗, 旗隊當晚就被清算, 因612非法集結被捕。返嚟連登班人就話全撚部是共牒

被清算係因為我哋係呢幾個月已經完全證明我哋報復能力係零

用篇文嘅講法
因為獨派出現唔啱佢哋個劇本
所以全部係鬼係共諜
佢哋要學識包容唔同路線
要明咩係真正嘅兄弟爬山
否則只會跟唔上時代

人人都係勇武!!
底線係:當影響/危及你或者親人時，你會唔會保護自己同佢地?

呢個Post好高質 推

咩叫冇?

講呢句對得住之前犧牲左果D人嗎?

請大家比D 意見，改善以上不合作運動

推，其實勝利劇本真係要日日更新，世界變得太快，好多時琴日仲合理嘅劇本，到今日已經唔啱用。
同埋好多時，大家都唔識將各派系嘅勝利劇本合體，令到本身可以平行進行嘅劇本，搞到好似敵對咁

支持樓主講法，大家想象力同接受程度要高d,好多野唔係二元對立，係可以並行。
我覺得運動起碼會keep5 6年先有結果，睇南韓都知爭取民主唔係咁易。

殺狗有重大幫助,我覺得係迷信嚟
不過始終無驗證過,我唔敢話佢一定錯

其實我無諗過正面贏佢地,
無大台唔係有咩優英明神武既地方,相反仲好多缺點,
但無大台可以燒耐玩耐啲,希望透過永不止息,可以纏死佢地
纏唔死佢都要增加佢統治成本
唔會比佢無成本咁贏

我都係轉貼facebook
但真係想多啲人知道
獨又好大中華又好
要諗下點贏 點去到最後 點去到煲底

係架
雖然當初我都以為有狗殺第一個抗爭者就會贏
但依加。。。

送中已經撤回，勇武只係condom。

和理非要用行動證明佢哋冇放棄勇武

所以
屌熱狗嘅人要睇陳雲 作者
屌左膠嘅人都要睇細良燒山
反獨嘅唔該睇下盧斯達 香港革命指南

但唔正面打嘅劇本係點贏？等支爆？等經濟收皮政府跪？

可唔可以定義下街頭抗爭？set rb，比狗部處，一堆人俾人拉，對狗零傷害，算唔算係？其實我覺得國際唔會太關注所謂警暴，而街頭抗爭比全世界睇到嘅99% 都係警暴

痴撚線，寫得咁好無人睇
大力推！
香港人慣左有哂package再揀，而唔唸下自己想要既係咩package, 係會有好多意見，或者會被屌，但大家唔一齊唸點贏，唔通最後揀個package就會贏咩，對家都有十幾手準備啦

甘好既文都冇人推....

其實冇得贏
而家只不過拖長條命
等佢冇咁快清算
香港成個context好難同外國比
第一冇地方俾你地下化
第二成個香港都係cctv mon著
第三藍絲數目太多（投票都show到64比啦）
平時上下save hk睇啦
人地真係社會大多數
你返工個老細分分鐘係呢種人
根本冇一個majority 意見支持so call五大訴求
平時手足做咩實有人篤灰報狗
第四 你係對著共產黨
人類有史以來最強既黑社會
你估睇avenger咩
人地食樹皮都要保著個政權

唔好打咁多飛機
浪漫化成個抗爭

堅持

建議改過標題再出，會收藏

勝利劇本太狹隘，好多野會接受唔到，呢個廢果個係鬼，終日鬼影憧憧地老去，日子就更難過了。

高汁文終於由fb嚟到連登

係因為我地既對手係中共，所以先會咁難贏。

黃背心沒落係因為政府真係有回應翻個訴求，就算唔係全部say yes 都有派下定心丸。

相反，支共話之你拉幾多人 死幾多人，總之唔好影響到佢就得。

香港人人均iq 世界第一， 所以我地一黎就打final boss - 共產黨

香港人iq第一似content farm
有咁聰明邊洗咁多藍絲
而且邊會咁日日送頭俾黑警

諗極都唔知可以點走出哩個迷宮
不時都會諗
到底點為之贏
係咪回應到5大訴求就叫贏？
但好似要解散埋警隊先得
定要等到支爆共產黨收皮
幾時先可以去煲底

Push lm

想辦法破壞香港集資能力

港共背後有強国幾百萬兵

這篇說得不錯

首先個人心態同行動都好重要

抱住不放棄嘅心 每人盡其才

場運動就會增加一點希望

香

冇 理大事件後已經輸左

港

獨

立

無槍無炮
加速支爆

如果假設, 要等支爆
而且可以加速支爆
我地就有平平安安加速支爆
再浩浩蕩蕩boat底相見

「反正會嬴, 快d嬴, 唔好死」
岩唔岩

駁唔刀

Good post pish

港獨是否符合美國利益 同埋假若成功後嘅外交關係係咪都應該會諗多啲 我發現冇人討論 我問完之後永遠都冇人回覆

七月嘅撳錢行動呢？

之前見到民主黨羅副分享作者嘅文章 仲要share左好幾篇 我覺得如果經歷左世代完全交替左（老屎忽全部退下火線 包括胡志偉 林卓廷列入長期觀察名單）嘅民主黨有機會本土化

之前諗咗一套能夠兼容到大中華嘅港獨理論 應唔應該分享？

咩年代 資訊咁發達 點樣地下勇武
連和平集會都盡力瓦解

武器係由搶警槍 同當時嘅反英中東組織提供 喺香港嘅context 首先要令和理非接受武裝唔一定係鬼

呢排輸到仆街 香港人都係無動於衷

Tui

黃色經濟團 工會 和理shop 攬炒新年 要繼續搞
但個人覺得要準備下一輪和理飛 各區開花 黎明行動 嗰種級數嘅核彈 否則政府繼續串過馬撚

好文
巴打睇得透！

支爆係講緊要令中國冇幾百幾千億甚至幾兆美金再持續一段時間

香港人可以幫到幾多？真係等運到？

呢個行動其實對港共政府影響真係唔大（from中銀員工），近期港元仲轉強

其實係咪參與嘅人太少 大概要去到規模幾多先至會引致貨幣收縮

有諗過
跟住越諗越灰

講得好呀

白票撚：
你要反制度就唔可以投票

佢哋講到有關選舉嘅認受性問題 其實呢方面有冇詳細啲嘅反面論證

永遠做主動先會贏
靜係識被動反抗 = 輸

就算係真手足，開槍打黑狗都唔割，
官迫民反，小市民何罪之有，
重要係受權貴包庇嘅黑狗，
黑社會出街亂打人就係想滅聲，
一係就縮返入老母嗰閪到，當冇出過嚟，
一係就併死抵抗，KO埋佢老母
依家根本就變返60，70年代，
警政黑合作亂港，重話咩港人治港，高度自治
廢人治港，高度打壓就係
香港人加油，反抗，報仇

等支爆都唔洗好耐9月垃圾會，
區議會小數派變埋垃圾會小數派，
11月侵侵連任，
再割多共匪2刀，
問題係運動場火可唔可以燒到咁耐

但係打咗30年，由少年打到中年

非常好，強post

Push

___________________________
順便share下個post

[善用區議會大勝成果] 區議員聯合搞公投, 搞泛民及本土初選!!

對家就係想你咁諗，
先攪你地分化，內耗，
膠著狀態係令人心理壓抑，

你估佢地唔想一野ok我地呀，
佢地其實重大鑊，
唔可以64翻版，退讓又驚其他地方起義，
我估上海江派都等緊機會廢習帝，
你係佢嗰位諗，我地輸咗，最多坐監變疆屍，
佢輸咗分分鐘滅族

我地要贏就一定要堅持，
用唔同方法去打擊對手，
和理非可以文宣，依家17區有手足話事，
經濟要重點加強黃色經濟圈，
小部分保皇小數派已經頂唔順轉軚，
到佢地跪底，好似藍毛變金毛咁，
淋病唔跪都俾雜種換人，
換人就係黑狗被清算嘅日子

我係咁希望

緊係唔洗啦
經濟下行失業提高泡沫爆破就夠

我哋嘅目標係攬炒，無所謂輸贏，唔好執著。

【戰略】【論抗爭資源框架】長期抗爭嘅崗位及分配法

高質

講好似好簡單，支那強在所有野都係假，真係咁易爆？

我用兩個詞語總結樓主:
想像力 膽識

堅持還堅持
行動都係要不斷升級

劇本咪天災收中共皮

認同
另外補一句：混亂係成功既階梯
(Little Finger)

另外 關於資源分配方面
依然未見到得到大量議席嘅泛民政黨將資源撥畀本土
和勇不分可唔可以和一半勇一半?

攬炒係手段
而且現時情況係有機會攬炒失敗

我睇過最高質既一篇文。可惜只能夠幫你推一推。

pushhh

高質post 推

七個月，越嚟越麻木

我覺得唔好執著某一條路，應該要鼓勵大家乜都試下，有效果就繼續做

不過「體制內」既抗爭一早已經證明係失敗，邊個再諗議席、法院，都係傻鳩

支持乜都試
體制內其實可以輔助體制外
所以唔洗阻止體制內戰線

唉
心平氣和同大家講就話散播失敗主義
講得激少少又變咗分化屌自己人

唔正視問題嘅話 現狀永遠都唔會改變

新芬黨嘢對手係民主政制嘅英國政府，唔係支共喎。

算啦 當你九成人都寄望外援打救 點玩

體制內係為抗爭提供資源
區議會提供咗唔少工作機會俾義士

如果成個體制都係黃，
佢係未停擺先，
佢一停擺，
死佢自己啲人先，
因為我地從來都冇，攬炒冇所謂，
佢地食慣維穩費，突然冇得食，
做企街都唔掂，
當然你話佢開位俾自己人囉，
垃圾會過半嘅話，
佢開完位自己俾錢囉，
好似依家區議會小數派，一年成億，
重未計蛇齋餅，睇佢捱唔捱到4年咁耐

體制內既係輔助性質，可有可無

一直有聽蕭生

冇人跟 自己盡做算

我敢講大部分人都係冇諗過點樣先叫贏, 點樣可以贏

等陣俾人話五毛

依家唔知，只能每樣嘢盡量盡力做。但我相信會喺一個全部人都諗唔到嘅方法贏咗，包括中共+政府+警察。

同意
同埋透過體制可以connect更多同路人
之前少數派就係靠區議會強化地區網絡

各有各做，各個戰線目標達成就係贏嘅時候，冇必要批評其他戰線嘅手足

如果唔想打和人命犧牲，
只有9月立法會贏先有機會
係直選，功能組別都過半

重要post push

推 高質分析

不嬲都話遊行已經無用
要個個星期18區開花先有用

全民18區總大裝修警署

1. 無人會捉鬼
2.無人會出黎做臥底
3.無時間地方比黑警大圍補+嘔打
4.打輸就滿足大家送頭意願，打贏就有本錢講五大訴求
5.成立獨立調查委員會，係應該由民間自發性搞，不應由殺人政權搞
6.救到比人拘留手足出黎
7.律師保你出黎都保得快D，唔洗下下搵你係邊
8.解放軍唔敢出黎，美國領事館睇到實，一出香港就玩撚完 貿易戰第二part唔洗傾
9.清哂手足d資料
10.防止黑警砌生豬肉

有人提出過淨係賣慘冇用，係要俾人見到香港人有能力站喺抗共最前線

pish

true

咁響香港和勇不分嘅意思就唔同咗?

好多歷史大事從來就係少數人推動多數人而起

push

外判抗爭
做freerider
只願付出少許

往往講到呢度班人就衝出黎起晒鋼話人人成本唔同係唔係想步日本學運後塵之類
講到叫佢哋上前線咁去極端化個升級行動
講完好嬲好嬲之後 小升級做過未?
今日玩咗twitter reddit未?
如果依加一星期食3次黃店 升級到食4次5次得唔得?
叫多啲朋友食得唔得?
地區放映會 自己區區議員搞活動有冇去撐場?
有冇做口罩師咳嗽師?
一人一張文宣 快閃重解連儂牆好唔好?

每人每日落去貼一張文宣唔洗一定限死某啲地方 亦唔好介意貼memo紙你張memo被撕前可能有30個街坊睇到 有5個因為咁而出席活動嘅話 咁就已經足夠之後再慢慢升級

連儂廁呢 敢唔敢用筆寫?

根本和理非仲有大撚把野可以做

終於有正常討論

我地疏理下幾條戰線：
1. 區議會 （大勝）
2. 立法會
3. 入工會-》罷工
4. 黃色經濟圈
5. Twitter （人數每況愈下）
6. 連農牆 （幾乎全滅）
7. 18區開花 （人數少）
8. 和你Shop （混入大量便衣狗）
9. 白宮簽署 （個人覺得廢，求人不如求己）
10. 人權法案 （未有實質效果）
11. 軍火 （頻頻失敗）

我舉唔晒，麻煩有巴絲補充。 我覺得香港未有攬炒的覺悟。

想羸就要進步 唔係話你搞多幾條戰線咁簡單
而係真正係思想同知識上成長

大部份人意氣用事 唔會承認現實 不能力敵下一句係乜? 係和理升級定只能智取? 同時又有無人諗過研究犯罪學/心理學/社會學/政治/國際關係可以幫到我地決定下步點行?

依家連登廢POST多撚到

思想要真正進化
唔進化 搞多一百場集會都冇用
然後我呢個post都被不推文

你講嗰啲我都同意
其實場運動好多有識之士出過手
無論係宣傳定係裝備定係國際遊說
但每每班高人想傳授武功時
連登仔就TLDR
呢啲知識加分析嘅文章通常都好長
大家寧願睇下垃圾post都唔願睇字

獨派咪就係天琦嗰啲，一早犧牲晒

前線十個有九個都係獨派

Agree

我只係知我幾個月前就blk7左呢條分化撚

講得好！ 總之繼續做自己認為啱嘅事！同時唔好隨便否定手足走其他路綫！
贏嘅唯一方程式係和勇不割！

我推到所有手足都睇到呢篇

【攬炒新年】[行動PO] 對準政權！ 喚醒港豬！

好文一推

基本上有個好簡單既原則
就係各派有各派做
唔好理其他人先/割蓆先
唔好達到自己目的就收手做阻膠

勇武開槍
金融業大攬炒恆指得番10000點
國際戰線爭取美國支持

其實都係相輔相成 又一定要互相配合

你冇國際線美國佬支持 勇武就等於恐怖分子
美國佬全力支持你 咩槍都有得用

去到最後 個目的都係獨立

.

首先和理非要幫手cover 唔好有咩事就跑走😡😡

好左 ga la tbh

樓主 直接擊中要害 其實好多人無諗過

Agree gehhhh!!! 其實係比之前好咗
今日都多咗人幫手喊比有gear的走先
但我會話都成大半年喇 要進步得快d囉。。。

hai r
仍然會出嘅我覺得都係會肯進步嘅手足黎

琦玉: 要贏就係明知輸既都要打

同埋真心有野想問嘅
我唔明散場時 點解有部分black bloc 帶曬豬嘴的手足係都要留後？我明係想保護其他人，但和理非的存在唔係就係支援同掩護勇武咩？講真，無gear的最多比人搜袋，但勇的真係買少見少，一有gear就拉㗎啦。。。我唔明點解勇唔走先？講真個句，d狗衝過黎，你有幾多勇武都擋唔住，尤其今日集會咁樣。。。

朗狗哥
• 47s
我推到所有手足都睇到呢篇

27 號又到期, 仲差約 17028

高汁 推

有部份人心態係好戰 gei (我有d fd 會話佢地蠢, 通常比我屌到開花)

有部份係想做d 野 (咁難拎到 gear 出到黎)

又講過, "狗一黎就走, 咁樣係革命咩?"
(你駁唔到佢喎)

再宏觀d, 前面好多都真係細個, 去到中環要問你
"請問碼頭係邊?"

大家要求唔到咁多

有
但目前係就輸...

連登仔：一定唔係獨立/建國，因為時機永遠都未到

好似白兵

Push

話鬼果班跟本係未諗過可以咁贏

同意
正如要革命，先革了自己的命

我明嘅。。。但係有d係全世界明明話緊散，大部分人都換曬衫，即係其實好多時間嘅，點解都唔肯換？
同埋有d係全身black bloc加背囊，係地鐵企咗好耐，但都唔肯搭車走，又係咩心態？
咁我當然唔係屌佢哋，係咁的時勢仲係blackbloc曬已經好勇敢，只係唔想佢哋因為咁而比人捉啫。。。

有d 真係太驚 / 太細個
唔夠醒囉真係

有d 又真係唔會睇咁多資訊 /上連登

同埋有時你見一班人一齊會 make 唔到 decision
令到自己更加身陷險景

親身提下佢地囉如果自己可以做到

工會-> 大擺工-> 癱瘓香港

講漏左野
好多人覺得比 cam 影到會被自殺 (會有秋後算帳)

一早block咗

要贏就係要做到「香港人執政」，香港人要有執政的意志和想像力先可以打低共黨。可惜過去的民主運動都只係以在野黨的角度出發，香港人吾係要問政府爭取普選，香港人係要自己奪得普選，香港人不是睇小自己，只有做到香港人執政，先可以喺煲底除罩相見

好文一推！

你指的係和理非？

推高質文
抗爭需要時刻清醒 有新既方向

但講真，係咪不能排除依樣嘢。。。

始終香港人生活其實得好幸福，唔似歷史或其他地方係因為生命直接受威脅(eg好窮冇飯食)，所以好難要求真係為運動犧牲好多。

多謝手足

lm加星

其實你要分析下自己點樣先安全
eg 有人唔 black bloc 係會仲安全d

你個樣 / 年紀 etc

怕 cam 果樣我覺得無可厚非

如果獨派真係想獨
就要繼續做 續續創造有利條件
等班時機未到撚冇聲出

梗係㗎，喺度發吓牢騷啫

其實我真係好想知以前d 革命係點
但我覺得點都唔係我地依家咁

同埋要照顧下參與度高果d手足既士氣
你見年尾勁L多人去旅行, 又吃喝玩樂相
咁見到唔開心係好正常
(同路人可能玩樂, 但玩完之後, 大家要係另外一d 行動/活動支持番手足)

最撚憎too long don’t read

推熱門

點贏就唔知，點攬炒就知，但未係時候

的確
歷史上好多革命嘅先決條件都係要有班人太窮生活唔到先至開始起義
但呢場運動唔係啲咁嘅野
樂觀啲諗就係我哋嘅理念係比較崇高嘅
但悲觀啲諗就係個個人都有後路可以隨時做番港豬 唔會背水一戰

講就講今次一輸就集中營見
實際上就繼續吃喝玩樂玩
叫佢哋落連儂牆快閃貼一張都話有成本
有時做得多嘅人行行下發現身邊冇晒人(拉嘅拉 着草 失蹤)
真係會灰

搞真革命，用恐怖襲擊攻狗，狗屋狗宿，一邊打邊鞏固勢力，之後成立反政府軍，之後攻打監獄，禮賓府，政府部門，令港共政府癱瘓，再建立臨時政府，呢個係第一步。當然啦咁講又會比兒登仔屌

岩呀，我就爬緊富士山，你努力爬太平山啦
兄弟爬山呀

我唔知 唯有答你鬥長命

羸唔係一時三刻既事

［行 動］1.12 1.19 都 活 集 會 同 大 遊 行 - 分享自 LIHKG 討論區

人地資源咁多

高汁post

香港人偏懦弱
如果有埋家庭更加怕

肯定會灰
灰就搵同路人圍爐

就係劉細良嗰套 跟本去到盡頭
依我睇 本來外國肯幫手就係因為勇武嘅行動表現出強勁嘅反抗意志
而和理非做得最好嘅就係終於大致做到不割席

韜光養晦 靜待時機

完咗啦
又中斷 仲拉鳩埋VL
可能會冇得保釋

[Twitter要人！] Luke de Pulford正跟進英領事件

北愛化不過好難

鬧劉細良竟然得咁少負皮
唔通連燈已經光復?

Ching 講得好啱，每個人有自己劇本之外都要諗下其他同路人嘅劇本，互相尊重，咁先係真正嘅兄弟爬山

曾經(2014)佢嗰套都仲有可能
但隨住事態發展好明顯已經兜唔到

好高質嘅文章
推

你成功咗

有家室嘅希望去多啲新任區議員活動

睇呢d 好過睇出面d 陰謀文

係, 今日有個朋友落去行 '黃' 既年宵市場

又係悔氣用事

好似5毛黎

唔食金拱門就係革命就係敵人會死？
樓主叫你思考呀
一味發悔氣

真
我已經嘗試highlight重點
希望多啲人睇

支持黃子華係因為本土同去中國化

本土野作為香港人本身就應該支持
唔關黃藍事

互相參考 先會搵到最跟得上時代嘅劇本

p

盡上帝賜予既一切力量拖死中共，導致中共無力控制香港就係目標。

簡單講，就係不惜一切代價去達成敵人反對我們就支持去無力化對手

冇錯
正正係因為唔係一時三刻
我哋更需要多思考 諗多啲可能性
keep住更新自己個劇本

教練你係唔係熱狗

從來都講緊經濟攬炒⋯

搞工會 罷工都係咁諗，用香港引以為傲嘅經濟攬炒

#和你shop 好有用

#繼續推和你shop

#被人捉過打過姦過嘅自己搵方法報復
#如果俾黑警打過，敢唔敢用十年去plan炸佢全家

我會傾向想大家慢慢升級
以前一星期食一次老麥
依加兩星期食一次得唔得?
日日用八達通嘅
每星期搵一日散紙day好唔好?

最緊要唔好再退化 而且要持之以恆
升級由自己做起

我自己一直覺得攬炒當贏

我IQ未到佢閱讀門檻睇唔明
嗰啲唯佢獨尊嘅思想我睇唔撚落去

吹到自己美國座上客又乜又盛
結果大半年都唔見人

作者出左幾多fake news你叫人睇
劉細良出左幾多膠論你叫人睇
獨立思考、求真先係每個人都要有既野，唔係睇乜都冇用，睇乜都係互屌

態度正確
佢唔係黃都好 本土電影就應該支持

其實我有d

好多人覺得係手段 我一半一半

同意要諗劇本，的確冇劇本容易令人盲目做啲野同冇方向...
但...熱狗有食美心咩？同佢地好似係話永續基本法姐就等於獨立，冇話獨立呀

講得好，唔好教條主義因時制宜

依加好文真係少咗多2咗一埋屌黃絲嘅分化文
同6 7 月嗰陣差好遠

講得好 各有各做

我認真㗎
驚人俾人帶風向亂割誠哥

好文，推。

對家叻 其實一定傷害到我地呢邊

你嘅前設係啲人睇完唔思考
而我正正就係想大家多思考
如果大家係有用腦會fc嘅
就可以抽絲剝繭

暫時都拖囉 無武器搞武裝革命 就唯有拖冧經濟
我哋一直拖住佢等支那補唔到血 加埋啲瘟疫呀 傳染病呀 貿易戰嗰啲 睇吓頂幾耐
可能十年都唔爆
可能聽日有啲咩突發事死人冧樓即刻爆都未定

攬炒當贏係因為未諗到攬炒之後要點
我都未諗到太詳細

我只係知道煲底相見完
所有香港人都要用餘生去重建自由光輝香港

樓主幾勁

好想見到新香港既一日

諗起1124 陳雲仲屌人去區議會投票
佢真係好鍾意突顯自己既與別不同

出刀

我只係希望唔同戰線都可以開打
唔好又話呢個冇用個個冇用咁就夠

講得好中

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你 五大訴求，缺一不可 撤回修訂，不撤不散 撤回暴動，釋放義士 警黑勾結，獨立調查 落實承諾，實行普選 光復香港，時代革命 616 721 811 831 10.1 11.11 香港人報仇

所以唔好再理咩白票，點解唔可以多線同時進行?

香港人肯罷工一個月先講啦
邊有國家既人會一路返工一路革命架

推極都上唔到熱門前列

因為係尋日出 post?

幫推

講左幾個月不分化不割席
鬧同路人先最多post

係
正如今日大家開始獅鳥阻膠

不過另一邊都有走得太前嘅想休息下
等大家嘅步伐近番先再出

只有三罷，先會有機會贏。

光頭佬邊撚會輸
似無證騎士多啲

有時見到大家仲留喺賣慘黎博人撐你
就覺得香港人好難心態上進步
太浪漫主義

都有機會
不過點都好多謝狗哥幫推上熱門

等支爆,內地都起革命,中共無暇理香港,五毛建制個邊水比佢地泵,轉而一齊屌港共黑警

犧牲已經夠多
但要keep住個momentum嘅話 好不幸地都係要繼續續少續少咁犧牲
唔可以畀大家回到日常

大清算真係黎緊

好文

悲情國際文宣已經開始過時

呢個 post 好好的

悲情國際文宣已經開始過時

到時香港要ready脫支
獨又好歸美又好
我哋要做好準備

好文一篇

思想準備好重要
冇思想預演，好多時候因突發情景出現被動
思想準備得好先可以係政權最脆弱時候加上一刀
而加上呢一刀唔係由一兩個人去做
而係一大班響往自由嘅人加上去
思想一改變左好難變返以前
正如我地返唔到起以前過一d 唔正常生活

大力推

講得岩 呢個post deserves 多d好評

呢篇文實在太高質
希望多D人睇到

講咁耐班隊友都未做到腦袋full gear思想be water

好文，推

[終極攻略]點樣做會贏? 一齊學習戰爭同戰略

樓主高汁，幫推
講咗我成日都會諗嘅嘢

地下軍火實在太難

好耐無人提過一句好有意思嘅說話
就係兄弟爬山，各自努力
做咩都唔割，所有方法都係方法
要齊上齊落就係致勝關鍵
另外要大搞本土主義
所有靠共搵食嘅都要走
咁先係光復香港，梁天琦嘅理想

呢條路唔得就行第二條
永不放棄!

嗰陣工聯會點解咁易整菠蘿

有用文 推比更多人睇 相信每個人心中都有一個勝利劇本既話 行動時就可以少好多無目的既行為出現

我都只係轉貼

原post

推 好文

堅持 團結

而且要爬同一座山
所以睇黃子華唔係因為經濟圈
而係因為本土主義

有中共幫拖

呢篇文真係可以叫返醒好多習慣左既香港人

香港獨立 民族自強

真心想香港可以學北愛咁
不過就咁睇無乜可能
而家比到少少壓力政府嘅活動多數送頭

呢個post應該上熱門top 1

I mean 送頭得黎唔抵
性價比低

終於有明解

拖咗一日
同埋標題可能要改善

我諗冇可能，你見政府寧願出手救海狗公園都唔回應

和理非路線唔係唔得，但係預咗時間更長，同埋可唔可以堅持落去。我想講，我地武力唔再提升，永遠都係挨打狀態。逼對家走上談判檯，你冇實力點得

暫時我都同意
但其實係因為和理非未做盡先會咁

大家要有一個定位(職業)
唔係食下黃店買下野就算 果d係副業
用下大家既技能 工作又好 咩都好

各有各做

再加差左咁多年科技唔同曬
要track人做咩實在易太多

超高質post

唔好諗咩叫贏
目的達到就算

五大訴求

的確 勇武都做到
所以和理非要搵自己嘅定位
諗多啲可能性

lm

係
國家級情報網唔可以睇少

老實講，如果將贏定義為起碼攞到返一d成果，唔會咩都無，好現實，但亦都可能係好多人唔岩聽的，就係要反思五大訴求係咪一定要綑綁，而且係咪一定要一刀切同時落實，老實講，以客觀角度，五大訴求中有d係確實有可能爭取到既，有d係應作為長遠目標去爭取，而有d個人認為係無可能的，對此我地應該理性的、務實的去看待，不要認為這是認輸和屈服。第一種，確實有可能爭取的，我眼中是取消對整場運動整體而言的暴動定性，我地可望爭取官方將佢定為由施政冒失引起的社會深層次矛盾的爆發，而中期開始加上警民在角色上引起的衝突，雖然我們很可能不能使官方承認這是爭取民主與反專制的運動，但起碼我們（以整場運動整體而言）不會被視為暴動與暴徒。

另外是設立獨立調查委員會，務實的做法是將要求調查的對象擴展至整場運動的各方，而警方可作為其中一個調查重點，而重點是堅持這委員會的獨立性與專業性，而不是堅持調查的對象，這才較有可能令對方接受而轉換為成果。

二，應作為長遠目標爭取的是指雙真普選，廢除立法會功能組別及全民有行政長官的提名與選舉權，雖然難度很高但是最重要目標，故不能放棄。

三，明顯沒可能的，即釋放義士，這一向是最具爭議的一項，因就算是和平的公民抗命行動，也是以承擔刑責為代價，現實中的法律制度是這樣，除非我們能推翻這個制度，否則我們要暫時接受這個現實。

其實，抗爭者往往說政治問題應該政治解決，但落在現實，我們卻好像從來沒有將運動在某一刻的民意與力量優勢對政府帶來的壓力轉化為成果（即使是有限成果）的想法與行動，所以我們就一路街頭抗爭下去，雖說我們最初是成於街頭、成於勇武，但說到底論勇武，受限於資源與裝備，我們沒可能是政府的對手，所以如果只是這樣走下去而不將某最具優勢時刻轉化為成果的話，其實我們是糟蹋了這個優勢。

要明白，現實政治（不是講明刀明鎗的革命，我們的確暫時沒有這個條件，要接受現實）是講條件交換，而不是一方要求絕對壓倒另一方，尤其如果是弱勢一方這樣要求，更有點不顧現實，所以要運動「勝利」，就必須明白與接受政治的邏輯。

一路等緊有地下軍，無地下軍一定輸

好啱

岩 推

其實殺狗真係要大火力咩?

就必須明白與接受政治的邏輯，然後調整運動的訴求、優次與爭取實現訴求的方法。

但有地下軍佢就會出解放軍，你覺得有機會贏?

咁就會返到去攬炒嘅劇本

我冇諗過
因為我只想攬炒
結局都係攬炒多
which is perfectly fine

好文要推

逆向思維, 會唔會我地只需要諗方面點樣去避免輸? 例如經常都有人屌某某某做乜有咩用, 唔通咁樣就會贏? 講真香港人好被動, 二百幾萬(區選票源)對抗全世界最邪惡既政權, 手中掌控14億人, 你點諗都無可能係對方如日中天時由香港人擊敗.

我地要諗既係, 點樣令香港人唔會敗係呢場運動入面, 而延續運動壽命就係唯一方法, 我認為係三個字: 鬥長命. 唔止係一個人既壽命, 而係對於呢場運動既堅持既活力. 黃圈點解重要? 因為經濟資金鏈係一個循環, 佢主要目的唔係買文具或者幫義士, 主要目的係幫助香港人係生活入面加入抗爭心理, 你心理種入抗爭種子, 無論港共做乜, 你都會口服心不服. 你如日中天我打唔贏, 你江河日下既話反抗既力量就會反擊, 波蘭對蘇聯既反抗堅持就係同一道理.

波蘭無諗過點樣贏, 佢只係諗點先唔會輸. 只要波蘭人有一口氣在, 蘇聯一弱佢地就有機會.

就因為要符合美國利益而忘記左當初自己行出嚟所追隨嘅自由, 你地班人有冇諗過2047之後點？繼續永續基本法？香港人因美國利益屈居支那人下，做所謂嘅中間人去最大化美國利益？獨立後有3條路揀中立, 定歸美, 定歸民國。

諗太多了, 原來呢啲叫本土. 廢撚左黨鋼民主化中國先。

最重要係思考
大家都思考下點樣贏
有咩行動可以做
評估完風險後係利大於弊定相反？
最重要係要幫助到長線抗爭
革命唔只係一場戰鬥
革命係長期 係無數既戰鬥成會造得成

大家加油！

睇哂值得思考

值得一讀既心法

咁睇多兩睇未明囉

定時定候就需要換標題放多次上嚟同手足一齊反省

是但啦，成日青山派未又係當我神咁拜

運動會係５、６月下一次旺季前
遭到更多、更全面既打壓
遊行示威永遠唔會再批（撐警、撐政府除外）
教育、法律、媒體、公務員全部被清洗
黃店唔係比食環搞到倒閉，就係倒戈
常見連濃牆全部有便衣、食環，用鎮壓式執法
街上文宣全部消失
政府用緊急法／使橫手瞬速通過23條及各種惡法
黑警開始上門捉人「不誠實使用電腦」
仍然有勇氣的手足依然堅持，但在狗既陷阱之下
最終十之有八九被送去新彊嶺
餘下的人除了沉默，就只能移民
但移民潮亦沒有持續多久，因為之後港共政府就限制香港人出入境
並且「試行」中國既信用制度，係香港設立無數監控鏡頭
黑警和支那人隨時可以檢查香港人既手機
政府亦安排支那人住係香港人屋企，香港變成了另一個新彊

歐美政府係白左主導之下，決心走親中「和平」路線，放生中共
白左無視香港人苦況，繼續將香港人當作國際金融中心，賺人民幣
只有跟中共有利益衝突時，才偶爾提及香港集中營的人權問題

好
到時幫推

呢個po遅出好過冇出

講得好好大家一齊進步！

咁現有嘅唔成功 就會有升級嘅可能
但對家魔高一丈。。。

每個人都堅持落去 就會有希望

好中
時代革命....跟唔上呢個時代,就會比時代捨棄

睇

好岩

岩

每一個人諗嘅方案都有可能性
呢場運動嘅出現開放咗好多我哋可能從來都未有過嘅想像
大家各自努力爬同一座山

高質po得咁少人推

好文，已少見

推 高質

冇計 係人既惰性 就等於你質本maths書比我睇 我知睇完有用呀 但10次有8次都覺得好撚厚唔想睇咁

利申有睇
而家個問題係
究竟人肯唔肯放低自己個ego 接受自己嗰套唔係最好 懂得聽下其他人點講

好多時候喺fb見到d cm真係心諗 屌你老母乜你個腦咁運作架咩 仲衰撚過2014咁

我要支爆

無論邊一條戰線，要贏這兩個字，堅持

习曱甴留名

放負

可以上熱門啦樓主

Pish

推爆

大家有無諗過，呢個政府又無效率又只係共產黨傀儡政權既前提下，就算佢跪低，都唔會俾真係有料又有心服務香港既人幫手管治香港？

講選舉，功能組別取消唔到又選唔贏，咁多年種票，掌心雷無停過。
講法治，狗官亂定罪依然絲毫無損。
講行政，又有邊個高官靠真材實幹上到位，而唔係9up等出糧？

除左有新既體制取代現有體制，有無人講到有更好既方向？定係大家純粹見到政府 say sorry就當贏左？

Pushhhh

首先要接受既係依加係一場戰爭 唔可以再攞平時作比較

個人愚見，其實係應該係中美兩國之間平衡，應該大家可以同中國做生意 既同時唔會完全受控於中國

兩者應該要一齊行落去，類似台灣咁，保留到正體字同自己既語言(廣東話同客家話)

要完全去中華文化唔實際，淨係新年唔派/收利是，已經嚇走晒 d人啦

强文要推。很認同要進化。

想靠勇武逼談判 起碼都要去到恐襲級數
唔死番幾百人 政府無可能跪
而政府想跪 共產黨都唔會俾佢跪
結論就係晒鳩氣

有人話和理非抗爭會好漫長 其實睇下台灣同韓國就知 所有民主運動都係以年計算 香港唔會係例外

沒有普選 唯有獨立
香港獨立不應是佛地魔
今日黃色經濟圈都已經被標籤成港獨
你仲點避?

如果攬炒係最終目標
咁支爆亦係合理預期
而支爆後香港被獨立嘅可能性係幾多??
Be prepared for the future

中共治下只會有假普選

沒有普選 唯有獨立

香港繼續做磨心
推動世界圍堵中共
希望會見到中共倒台
然後香港趁機獨立

但老實講攬炒唔會係想似咁多人真係支持，包括黃營，特別係攬炒真正發生時，係對黃營團結既考驗。

北愛爾蘭打咗咁多年，雙方互有死傷，造到成個地方攬炒。當香港係咁樣局面，難道金融作用仲可以維持住？我地唔求支共跪，但求支共一齊死。

強烈推post

大家都有責住傾

不是，如果以恐襲為手段，政府更不可能跪低，沒有一個真正有管治實力的政府係會向恐襲跪低的，睇下美國、法國、英國等例子，好老實講，到時最大可能發生既係進一步加強監控，不是跪低。我是以我對國際時事局勢的基本認識講返客觀情況，希望唔好被理解為「激嬲xx」論。

但亦有另一方面認為香港一旦攬炒，失去了利用價值，對家的打壓可更無所顧忌，那時對方再不用投鼠忌器，因為香港已不再是那珍貴的器。

這兩種說法我認為也可多加思考同討論，因為涉及整個運動大方向，一定要嚴肅謹慎對待，先唔好太輕率認為自己本身個諗法一定岩。

所以大家要多討論，做實質野出來，唔係每日睇警暴嬲一日就算。

同埋討論完個方向，大家真係要行多一步。

所以現時勇武無論點升級 都做唔到主核心
和理非點樣擴大力量先係當前問題

根本而家最當務之急同唯一贏既方法係盡力爭取民意，包括對家既認同，做唔同認同起碼令佢地能理解、體諒，以致不反對，呢種民主運動本身係為全民而爭的，亦只有全民覺醒先可能有足夠力量，所以無論係應有之義還是係實際策略上，爭取最大支持才應是運動的方向，但奈何現實上，運動需要推進和持續亦的確需要很大的動能，而動能往往主要來自於最投入亦即最激進的那部份人，所以這就產生了兩難：我們既需要強烈的情緒去持續與推進運動，如此我們就難以顧及應該爭取最大支持的這個目標，這是非常可惜的事，因為我們應該是要一路堅持兩條腿走路的，現在就只剩下一條腿，原本我們是應該由勇武與和理非各守其職，勇武負責推進運動，和理非負責爭取支持，但基於運動本身的結構性問題，運動整體上成了由勇武絕對主導的運動，和理非喪失了監察與平衡的功能，也喪失了與別人作真正的有效、誠懇與有節有理的交流與說服的功能，變成只能作為一種宣傳性質的公關，這樣整個陣營的形象與公信就開始下降了，以致我們不能最大範圍的團結民眾向政權爭取，這是遺憾，但每場運動每段歷史都有其不可改變的邏輯，也不是誰人的錯。

做唔到*認同

隔離post仲有一個話要完全美國化 連地鐵都唔要

地鐵係死物，要對付既應該係管理層同搞鳩手足既員工
意氣用事只係離目標愈來愈遠

我諗返 612楊老師同71梁繼平 係呢場抗爭好寶貴嘅資產 因為有一個直接參與者可以咁有理有節地去frame返一啲勇武嘅行動可以得到主流社會同情同支持

但去到裝修又好 黎明又好 因為落手做嘅人又唔想出名搏拉 而平日最vocal嘅KOL頂哂籠都係叫人用同情眼光去看待呢啲行動 有能力frame件事嘅抗爭直接參與者就做左瀕危絕種動物咁

主要係呢個氣氛底下好多人唔敢出聲，驚講d異議或值得討論既野就會比人屈割、屈分化、屈毛、屈黑警風向撚，係團體壓力下令多元意見難以浮現，形成一個好既討論風氣，其實呢d係我地爭取民主呢方陣營黎講，係應該有能力做得好d。

其實一直都覺得好怪，馬丁路德金做咩嘢唔會入Malcolm X數，Malcolm X做咩嘢唔會入馬丁路德金數，兩個唔會互相負責，而且兩個有計傾，佢地先係真正各自爬山，但我地好撚怪點解要將全部人既行為攬上身，好似互相妨礙咁

其實頗難，區選後居然有6:4比例，盲撐始終盲撐。721件事，好多廢老依然覺得popo唔出現係冇問題。呢個諗法往往低學歷人士出現，所以我地成日做公民教育，慢慢吸收一d一d人。

作為勇武的我，我有時反思人類歷史係咪要靠少數人帶領，全民覺醒係咪唔得呢？

攬倒先算
仲係好遠
而且好多人都知政府黑警有份做成
一隻手掌拍不響

近排睇左當年台灣美麗島事件發生後由獨裁走向民主作參考，當中有幾個重點，第一政府響weak situation, 要打擊極權，任何不合作運作運動都要用到盡，經濟上攬炒係最有用，只要打擊到佢財政收入，到時政府為有聽民意，至於點做到大家之前都做緊了

全民係唔可能
而且有一班係勝利球迷
做到依加咁200萬人/700萬人已經好好
我寧願說服覺醒咗嘅每一個人都做多少少

事實上如果要贏，可能性係好低；但如果係要令到全香港拉埋大陸落水一鑊熟，其實機會唔細。完全罷買罷消費經濟攬炒之餘，再要不停推畀外國知道香港已經唔同曬，行緊一國一制，令佢地唔再投資香港甚至撤資，喺依家大陸自己都好唔掂而極需要香港造工程及上市cap水既情況下，好大機會攬住死。但時間可能較長，同埋視乎香港人究竟有幾大決心。

都係睇香港響中共賺外匯同走資方面係唔係真係咁無可取代

冇錯
我哋仲有好多野未做
減少用八達通 支持良心經濟圈
memo連儂牆 等等等

香港需要夜神月

我拎「xxx人做得到，點解香港人做唔到」做例子，本身呢個係一個涉及社會學/行為科學/經濟學/政治學嘅大學問嚟，亦都好緊扣樓主講嘅路向問題。但依家問嘅人往往都隱含住自己高人一等、所有香港人都係港豬、將自己同主流黃/主流香港人切割嘅心態，所以都難討論落去。

正路係要香港強到不可或缺
控制世界經濟命脈
一大堆 google amazon m$ Apple

個個追港劇 唔睇韓劇
睇港產片 唔睇荷里活大片
三大勁過MIT 哈佛 Stanford
醫療科技金融文化藝術工業 樣樣都世界頂尖

自然有bargaining power

佢地初期都有互相批評，係到Malcolm X 離開咗原本個伊斯蘭組織去咗麥加後，先有ballot or bullet speech嘅和勇互相默契嘅精神。

我認為勝利嘅劇本在於加速中國問題，令到佢哋經濟上民生同社會陸續崩潰

真正體現出成也香港，敗也香港呢句話

香港政府兩大收入來源：稅收 ， 賣地 ，諗下大家如果一同遲交稅會發生咩事

香港獨立嘅意識真係要盡快播種
時機有早有遲，可能五年十年二十年
但錯過左就恨錯難返

最啱聽
要海外成立基金
聯絡鬼國有志義士
滲透 地下宣傳
有排搞 但一日唔開始 一日都唔會行到去

多線並行，互相不割

This is impt, push!!!!!!

認同！
要令我地心中嘅勝利劇本成真！

721唔見人
831打死人
101槍殺人

有幾多黃絲會講「黃絲食藍係自由」先？我身邊完全冇人咁講，咁講嘅人，唔係同路人。

和理非可以睇睇呢個post 咁樣靜靜雞幫手

以流動連儂牆攻陷藍絲：微博肺炎截圖周圍貼

未必會直接講
但繼續食美心食老麥用taobao
其實希望佢哋有減少食減少用開始

呢個over咗
抄美國都唔係咁抄

推 有用post

講到我心入面，強文！推！

政府賺最多係賣地，反而好難阻止

up

論述精闢

聽日721半周年阿

就算死都要推

講到尾香港人去到抗爭都只係願意付出最低風險
你依家啲成日話要去遊行集會 罷買 和你塞 和你lunch 和你咳
老實講都係不着邊際嘅行動 只係喺抗爭核心嘅周邊遊花園
所以唔怪之得點解有咁多個行動之後都未成功
反而仲勞民傷財左添

香港獨立

美軍無論係直接打中共定直接管理香港先算係嬴
短時間內一定冇可能 烏克蘭都要5年仲要死既人數字上少過香港
點睇香港都係水深火熱之中 係外國既人係好難會明白當中既危險

一開頭真係諗住示威程度去到某個位,
政府頂唔住出黎應五大訴求,
香港續多幾年命就當贏

10月1後就覺得我地要贏既話,
一定要有外國細力幫手

最近,就覺得要keep住有大型活動,
令對家暴露本性,犯更多錯,
嚇到全面外資撤離,
希望係香港玩完前先睇到支爆當贏算

......原本都有期望外國打救既,
但人權法過左後,
中共都只係減少左明顯既暴力手段,
一路有手足被自殺/失蹤

或者有人諗,香港無哂外資後,
中共可能會不惜一切黎剷平香港,
我就覺得,
如果要慢慢咁比中共滅聲既話,
不如直接攬炒,博支爆算啦,
一黎唔使再擔驚受怕,二黎救到台灣手足,
最後既最後就係食到支爆既花生

幾高質都冇用 果班人係唔撚化
尤其是當左劉細良係信仰係大台嗰班傻豬
正宗冷氣天師 跟唔上時代步伐嘅

和你shop有用

抗爭核心係咩你講唔講得出

要攬炒唔係易事黎 咁多國家都有利益關係係香港

我最擔心係就算支那仍然投鼠忌器都好
攬炒完左香港百廢待興，唔知要衰幾耐

//或者有人諗,香港無哂外資後,
中共可能會不惜一切黎剷平香港,
我就覺得,
如果要慢慢咁比中共滅聲既話,
不如直接攬炒,博支爆算啦,
一黎唔使再擔驚受怕,二黎救到台灣手足,
最後既最後就係食到支爆既花生//

搞到香港百廢待興，你住埋我果份

另外亦要留意到中共之所以要想全面管治香港，并非單純緣於在經濟上的利益，攪炒派的想法是以為當香港成了焦土，不能透過香港獲利了，他們就會認為這個地方對他已是可有可無，管控就會放鬆，這是解讀錯了中國所以重視香港的心態，中國對香港的重視除了經濟因素以外，亦的確有更基本的民族主義、國家尊嚴、對國內其他有分離傾向地區的示範作用等考慮，何況對一個國家來說，永恆的利益在於地而不在於一時的人，所以一旦焦土，中國也不會放鬆對香港的管控，反而他會覺得在焦土在建立影響力是更易的事。

一直以來我覺得攬炒並非真攬炒 係要用攬炒手段令中央醒覺香港嘅獨有價值 然後先有籌碼去談判
而家呢刻其實要諗香港有咩令中共一定要依賴(例如中資係美國上市回流香港股市)
並且可能要做d 野令中共更加依賴 (呢個我有諗過肺炎會唔會有d 野做得到 例如入口藥物 口罩之類)

講到好似我地有得選擇咁
而家連細細地既和平集會,
班狗都上足電咁發癲,
除非我地以後都唔再出黎,
唔係既話外資遲早因為警暴/政府而撤

btw,百廢待興點都好過從零開始既,
起碼唔洗諗邊度買個島

問題在於百廢待興之後，會有好多人沖出來屌點解攬炒

退咗包唔會返

有邊次比人趕完班和理非會唔驚回頭？無

核心簡單來講就係香港人團結一心唔自私咁爭取晒五大訴求
但我頭先列出嘅所有行動，雖然唔可以話佢地離題，但都係好似玩dartslive咁，唔直接中紅心，而背後嘅原因亦都好明顯，就係因為大家都自私
老實講你睇咗呢場運動都半年啦，明眼人一睇就知行動冇升級就係遲早會到達宜家呢個樽頸位，但我講嘅行動升級唔係講緊要用血肉、武力嗰隻，而係大家一直講嘅三罷
無論係表達民意
定係加快經濟攬炒
抑或係整體提升抗爭人力資源令大家無後顧之憂都好
三罷好明顯就係而家bar死住個樽頸位嘅重要因素，亦係一直所講嘅經濟攬炒嘅極致表現

呢個諗法背後有個邏輯謬誤，就係覺得香港永遠都要處於被利用嘅身份之下
除非你甘心做中國嘅一個省，甘心俾佢利用，否則我哋嘅思維應該要好似一個獨立國家咁（即使港獨唔係我哋本身嘅出發點），多從自己嘅角度出發思考，例如而家嘅黃色經濟圈可以話係好似獨立國家想推動本土工業呢種思維嘅雛形咁樣

豬奶天誅地滅之時,就係解放之日.

唔係講夢境現場
而係講緊唔需要每一次都出席
由其係付出較大嘅勇武手足
至少我認為休息是為了走更遠的路
覺得要休息就休 唔洗同其他人交代

彈出彈入都係be water

所以想攬最直接受害嘅支共
但又驚骨牌效應燒埋自己

同意你個同意

希望有諗法嘅巴打多啲出聲認真討論
要抗衡吓五毛同分化撚

因為連登都唔知仲有幾多人係真會員.....！

真正屬於香港人的工會太遲成立，令到好多人唔敢罷工。放諸於外國，人地味又係自私，同樣靠工會保護先罷工

講咁多哂尻氣，最簡單你全部人連真正革命即決心都無，有咩用？

香港人心態：
支持光復香港，但唔好阻到我返工

香港人鐘意番工依樣野真係好難改
唯有慢慢逐個說服

67暴動之後，幾乎所有工會都係工聯會控制下，搞親工潮都係睇薪酬福利。能夠牽連政治訴求，只有反送中呢場

無關經濟既罷工放眼世界其實都好少

其實都唔會，遠至五四運動，近至而家的法國

唔太睇好香港搞到三罷
地產霸權係好大既原因
先唔講炒唔炒人
淨係返少幾日工已經好容易打亂一個香港人既cashflow

但係搞到真係香港歷史的奇蹟

如果三罷都唔能令到政府妥協，和理非的底線就會逐漸打破。

我覺得調返轉，要等到和理非既底線打破左先會搞得成三罷
對於香港和理非黎講，三罷>其餘勇武手段>日常和理非示威

政治意識太薄弱 太多政治名星

太少 自膠

佢地的底線咪就係唔好影響佢地返工

山竹個場個個咪爭住返工

其實係咪要諗方法令自己有權有勢
依家完全無同中共較量既手段/組織

Over my dead body

講得好

How about 和你lunch 呢個應該係係唔罷工嘅情況下演化出嚟嘅一種新模式

要確保香港死咗佢都會跟住死

個問題係點解成日都一定要係唔罷工嘅大前提下討論呢一切嘅行動？
點解成日都要比呢樣野局限住？

依加可以利用WARS走connect藍絲
所以劇本真係要隨時update

［必睇］利用武漢肺炎 connect所有香港人 睇清港共政府無能

PUSH

機會黎到 思想都要跟住前進

請廣傳

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： /

VPN 大踢爆：

請大家廣傳，避免沉底

2月3罷工

請不斷思考

好文 已 save